{
   "status":"ok",
   "count":10,
   "count_total":35,
   "pages":4,
   "posts":[
      {
         "id":1235,
         "type":"post",
         "slug":"stop-flachendeckende-kameruberwachung-am-open-air-st-gallen-2013",
         "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/2012\/07\/05\/stop-flachendeckende-kameruberwachung-am-open-air-st-gallen-2013\/",
         "status":"publish",
         "title":"STOP fl\u00e4chendeckende Kamer\u00fcberwachung am Open Air St. Gallen 2013!",
         "title_plain":"STOP fl\u00e4chendeckende Kamer\u00fcberwachung am Open Air St. Gallen 2013!",
         "content":"<div id=\"magicdomid3465\">Mit Erschrecken musste die\u00a0Sektion SG AR AI der\u00a0Piratenpartei\u00a0der Presse entnehmen, dass\u00a0am diesj\u00e4hrigen Open Air St. Gallen\u00a0auf dem Festivalgel\u00e4nde\u00a0vier\u00a0hochaufl\u00f6sende Kameras\u00a0zur \u00dcberwachung der OpenAir-Besucher\u00a0eingesetzt wurden.<\/div>\n<div id=\"magicdomid3489\">Eine Video\u00fcberwachung des B\u00fchnenbereichs ist aufgrund der gez\u00fcndeten Pyros noch nachvollziehbar. Es erstaunt jedoch, dass scheinbar auch hochaufl\u00f6sende Kamers auf den Zeltplatz gerichtet waren. Die Sicherheitsverantwortlichen best\u00e4tigen sogar, dass eine Identifikation einer Person auf 100\u00a0m Distanz m\u00f6glich\u00a0sei.<\/div>\n<div id=\"magicdomid4458\">Dies ist ein massiver Eingriff in die Privatsph\u00e4re der Festivalbesucher.<\/div>\n<div id=\"magicdomid5407\">Zudem fehlte\u00a0sowohl auf den Internettickets\u00a0als auch\u00a0auf der offiziellen Webseite ein Hinweis auf die aufgestellten Kameras im Campingbereich. Die Deklaration der Kameras war dementsprechend l\u00fcckenhaft.\u00a0Wir fordern von den Veranstaltern f\u00fcr das Open Air 2013 die Einhaltung folgender f\u00fcnf Minimalanforderungen:<\/div>\n<div id=\"magicdomid4863\">\n<ol start=\"1\">\n<li>Ein \u00dcberdenken der \u00dcberwachungsmassnahmen seitens der Festivalbetreiber und eine Eingrenzung der \u00dcberwachung auf den B\u00fchnenbereich unter den Gesichtspunkten der Verh\u00e4ltnism\u00e4ssigkeit und der Zweckgebundenheit nach Art. 4 DSG.<\/li>\n<\/ol>\n<\/div>\n<div id=\"magicdomid4864\">\n<ol start=\"2\">\n<li>Zur Fr\u00fcherkennung von Bewegungsmustern sind Kameras mit geringer Aufl\u00f6sung einzusetzen. Eine Kontrolle des Zeltplatzes ist unverh\u00e4ltnism\u00e4ssig und zu unterlassen!<\/li>\n<\/ol>\n<\/div>\n<div id=\"magicdomid4865\">\n<ol start=\"3\">\n<li>Jegliche Aufnahmen sind nach zwei Stunden zu l\u00f6schen. Sp\u00e4testens dann ist der Zweck, Engp\u00e4sse zu erkennen, erf\u00fcllt. Eine 7-t\u00e4gige Aufbewahrungsfrist ist nicht nachvollziehbar und unverh\u00e4ltnism\u00e4ssig.<\/li>\n<\/ol>\n<\/div>\n<div id=\"magicdomid4866\">\n<ol start=\"4\">\n<li>Der Grundsatz der Datensicherheit nach Art. 7 DSG ist einzuhalten und die Auffnahmen, auf denen Personen eindeutig identifizierbar sind, nur einem eingeschr\u00e4nkten Personenkreis &#8211; mit Protokollierung \u00fcber den Zugriff &#8211; zug\u00e4nglich zu machen.<\/li>\n<\/ol>\n<\/div>\n<div id=\"magicdomid4867\">\n<ol start=\"5\">\n<li>Es ist in Zukunft fr\u00fchzeitig und offensiv \u00fcber die geplanten \u00dcberwachungsmassnahmen zu informieren. Dies besonders auch im Hinblick auf ein fl\u00e4chendeckendes Cashless-System, mit dem grunds\u00e4tzlich weitgehende Informationen \u00fcber das Festivalverhalten der Besucher gesammelt werden k\u00f6nnte.<\/li>\n<\/ol>\n<\/div>\n<div id=\"magicdomid5384\">Die Sektion SG AR AI der Piratenpartei freut sich auf das kommende, die Privatsph\u00e4re respektierende Openair 2013.<\/div>\n",
         "excerpt":"Mit Erschrecken musste die\u00a0Sektion SG AR AI der\u00a0Piratenpartei\u00a0der Presse entnehmen, dass\u00a0am diesj\u00e4hrigen Open Air St. Gallen\u00a0auf dem Festivalgel\u00e4nde\u00a0vier\u00a0hochaufl\u00f6sende Kameras\u00a0zur \u00dcberwachung der OpenAir-Besucher\u00a0eingesetzt wurden. Eine Video\u00fcberwachung des B\u00fchnenbereichs ist aufgrund der gez\u00fcndeten Pyros noch nachvollziehbar. Es erstaunt jedoch, dass scheinbar auch hochaufl\u00f6sende Kamers auf den Zeltplatz gerichtet waren. Die Sicherheitsverantwortlichen best\u00e4tigen sogar, dass eine Identifikation einer [...]",
         "date":"2012-07-05 13:55:38",
         "modified":"2012-07-05 13:55:38",
         "categories":[
            {
               "id":1,
               "slug":"sgarai",
               "title":"Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell",
               "description":"",
               "parent":0,
               "post_count":33
            },
            {
               "id":7,
               "slug":"pressemitteilungen",
               "title":"Pressemitteilungen",
               "description":"",
               "parent":1,
               "post_count":8
            }
         ],
         "tags":[

         ],
         "author":{
            "id":5,
            "slug":"cello",
            "name":"Marcel Baur",
            "first_name":"Marcel",
            "last_name":"Baur",
            "nickname":"cello",
            "url":"",
            "description":""
         },
         "comments":[
            {
               "id":171,
               "name":"sergey",
               "url":"http:\/\/sergey.steckdoseonline.com",
               "date":"2012-07-06 12:43:44",
               "content":"<p>Danke. Diese Bedenken sind ernst zu nehmen und die Forderungen klar zu erf\u00fcllen. Einen Lappsus in dieser Hinsicht kann sich das Festival nicht erlauben. Intressant finde ich das es so lange gedauert hat (Mittwoch) bis etwas davon in der Zeitung stand. Ich bemerkte die Kameras bereits w\u00e4hrend des Festivals, obwohl sie sehr gut und &#8216;versteckt&#8217; positioniert waren. Ob andere Besucher diese ebenfalls bemerkt haben wage ich zu bezweifeln, da ich einen Kollegen von mir darauf angesprochen habe und er nur irritiert die Kamera gesucht hat.<\/p>\n",
               "parent":0
            },
            {
               "id":172,
               "name":"geronimo",
               "url":"",
               "date":"2012-07-06 13:39:14",
               "content":"<p>Ich habe heute vom Open Air Einsicht in die \u00fcber mich gespeicherten Video-Daten verlangt.<\/p>\n",
               "parent":0
            },
            {
               "id":173,
               "name":"Daniel",
               "url":"",
               "date":"2012-07-06 16:11:52",
               "content":"<p>Als Helfer ist es mir in keinem Moment aufgefallen, dass ein Teil des Gel\u00e4ndes \u00fcberwacht wird. Wohl auch deshalb, weil einem diese Art von \u00dcberwachung an einem Openair nicht gerade als zweck- und verh\u00e4ltnism\u00e4ssig vorkommt. Folgende Punkte m\u00fcssen beachtet werden, ob diese erf\u00fcllt wurden, darf bezweifelt werden. Die Informationspolitik erachte ich mindestens als ungl\u00fccklich:<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.edoeb.admin.ch\/dokumentation\/00445\/00507\/00603\/index.html?lang=de\" rel=\"nofollow\">http:\/\/www.edoeb.admin.ch\/dokumentation\/00445\/00507\/00603\/index.html?lang=de<\/a><\/p>\n<p>Werden die Grunds\u00e4tze der Recht- und Zweckm\u00e4ssigkeit eingehalten, bin ich absolut f\u00fcr solche Massnahmen! Datenschutz darf nicht T\u00e4terschutz sein (Abbrennverbot von Pyros).<\/p>\n",
               "parent":0
            },
            {
               "id":174,
               "name":"geronimo",
               "url":"",
               "date":"2012-07-08 19:48:37",
               "content":"<p>Der Konflikt zwischen Sicherheit der Besucher und Mitarbeiter, Interessenwahrung des Open Airs sowie Pers\u00f6nlichkeitsschutz der Besucher und Mitarbeiter, ist gegeben. Darum schreibt auch das Gesetz vor was erlaubt ist und was nicht. Dieser Konflikt kann meine Meinung nach durch folgende Massnahmen etwas entsch\u00e4rft werden.<br \/>\n1.\tNoch deutlichere Hinweise, dass video\u00fcberwacht wird.<br \/>\n2.\tVideo\u00fcberwachung und\/oder Auswertung nur durch die Kantonspolizei<br \/>\n3.\tPublikation eines Bearbeitungsreglements<br \/>\n4.\tL\u00f6schung von Teilen der Aufnahmen in denen es innert 24 Stunden keine Vorf\u00e4lle, Anzeigen oder Beschwerden gab<br \/>\n5.\tVermeiden, dass Aufnahmen von den Schlafpl\u00e4tzen gemacht werden<br \/>\n6.\tIm Sinne einer Waffengleichheit Verzicht auf die Nachtaufnamefunktion in den Schlafbereichen (niemand m\u00f6chte im Privatbereich beobachtet werden)<\/p>\n",
               "parent":0
            }
         ],
         "attachments":[

         ],
         "comment_count":4,
         "comment_status":"open"
      },
      {
         "id":1209,
         "type":"post",
         "slug":"der-souveran-bekraftigt-die-piraten-in-der-unterstutzung-der-armsten",
         "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/2012\/06\/18\/der-souveran-bekraftigt-die-piraten-in-der-unterstutzung-der-armsten\/",
         "status":"publish",
         "title":"Der Souver\u00e4n bekr\u00e4ftigt die Piraten in der Unterst\u00fctzung der \u00c4rmsten!",
         "title_plain":"Der Souver\u00e4n bekr\u00e4ftigt die Piraten in der Unterst\u00fctzung der \u00c4rmsten!",
         "content":"<p>Im Rahmen des Sparpakets I beschloss der Regierungsrat des Kantons St. Gallen die Erg\u00e4nzungsleistungen im Bereich der pers\u00f6nlichen Auslagen zu k\u00fcrzen. Eine Massnahme, die die Betroffenen empfindlich getroffen und an der Teilhabe am gesellschaftlichen Leben behindert h\u00e4tte.<\/p>\n<p>Die Piratenpartei Schweiz steht in ihrem Kern f\u00fcr ein selbstbestimmtes, freiheitliches Leben jeder B\u00fcrgerin und jeden B\u00fcrgers, weshalb es die Sektion St. Gallen und beide Appenzell es als selbstverst\u00e4ndlich erachtete, das Referendumskomitee im Abstimmungskampf zu unterst\u00fctzen. So hat sicherlich auch die Standaktion am Samstag, 16.6., mit piratiger Mithilfe dazu beigetragen, dass der Souver\u00e4n mit eindeutigem Mehr den Sparpl\u00e4nen bei den Erg\u00e4nzungsleistungen ein Ende gesetzt hat. Vielen Dank allen fleissigen Helfern, die mit grossem Arbeitseinsatz &#8211; trotz sommerlicher Hitze &#8211; unerm\u00fcdlichen Einsatz gezeigt haben!<\/p>\n<p>Namentlich bedankt sich auch Erg\u00e4nzungsleistungsbez\u00fcger und Angeh\u00f6riger der Piratenpartei Severin Bischof f\u00fcr den grossen R\u00fcckhalt und f\u00fcr die Mithilfe der Piraten; ein klares Zeichen und Bekenntnis, dass die Probleme der digitalen Welt eben erst gel\u00f6st werden k\u00f6nnen, wenn ein menschenw\u00fcrdiges Leben auch der Schw\u00e4chsten gesichert ist.<\/p>\n",
         "excerpt":"Im Rahmen des Sparpakets I beschloss der Regierungsrat des Kantons St. Gallen die Erg\u00e4nzungsleistungen im Bereich der pers\u00f6nlichen Auslagen zu k\u00fcrzen. Eine Massnahme, die die Betroffenen empfindlich getroffen und an der Teilhabe am gesellschaftlichen Leben behindert h\u00e4tte. Die Piratenpartei Schweiz steht in ihrem Kern f\u00fcr ein selbstbestimmtes, freiheitliches Leben jeder B\u00fcrgerin und jeden B\u00fcrgers, weshalb [...]",
         "date":"2012-06-18 11:00:13",
         "modified":"2012-06-18 21:22:10",
         "categories":[
            {
               "id":1,
               "slug":"sgarai",
               "title":"Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell",
               "description":"",
               "parent":0,
               "post_count":33
            }
         ],
         "tags":[

         ],
         "author":{
            "id":4,
            "slug":"rettichschnidi",
            "name":"Reto Schneider",
            "first_name":"Reto",
            "last_name":"Schneider",
            "nickname":"rettichschnidi",
            "url":"",
            "description":"Ein Pirat halt."
         },
         "comments":[

         ],
         "attachments":[

         ],
         "comment_count":0,
         "comment_status":"open"
      },
      {
         "id":1198,
         "type":"post",
         "slug":"medienmitteilung-piratenpartei-nominiert-kandidaten-fur-die-kommunalen-wahlen-im-herbst-2012",
         "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/2012\/06\/12\/medienmitteilung-piratenpartei-nominiert-kandidaten-fur-die-kommunalen-wahlen-im-herbst-2012\/",
         "status":"publish",
         "title":"Medienmitteilung: Piratenpartei nominiert Kandidaten f\u00fcr die kommunalen Wahlen im Herbst 2012",
         "title_plain":"Medienmitteilung: Piratenpartei nominiert Kandidaten f\u00fcr die kommunalen Wahlen im Herbst 2012",
         "content":"<p>11. Juni 2012: Die \u00abPiratenpartei St.Gallen und beide Appenzell\u00bb hat am Montag, 11. Juni 2012, im Restaurant Dufour in St.Gallen ihre Kandidaten f\u00fcr die Wahlen im kommenden Herbst nominiert. Neben den Stadparlamenten in St.Gallen und Gossau m\u00f6chte die Partei mit Alex Arnold auch das Gemeindepr\u00e4sidium im Eichberg erobern. Noch vor dem ersten Geburtstag der im November 2011 gegr\u00fcndeten \u00abPiratenpartei St.Gallen und beide Appenzell\u00bb steigt die Partei nach den Kantonsratswahlen bereits in den zweiten Wahlkampf und strebt Mandate auf kommunaler Ebene an.<br \/>\nDie Piraten haben heute die folgenden Kandidaten nominiert:<\/p>\n<p>Amt des Gemeindepr\u00e4sidenten, Eichberg:<\/p>\n<ul>\n<li>Alex Arnold, 1981, St.Gallen, Projektleiter Software Entwicklung, Parteipr\u00e4sident und offiziell vorgeschlagener Kandidat der Findungskommision Eichberg<\/li>\n<\/ul>\n<p>Stadtparlament St.Gallen:<\/p>\n<ul>\n<li>Marcel Baur, 1971, Stadt St.Gallen, Senior System Engineer und Aktuar der Partei<\/li>\n<li>J\u00f6rg Abderhalden, 1976, Stadt St.Gallen, Projektleiter und Student Wirtschaftsinformatik<\/li>\n<li>Severin Bischof, 1987, Stadt St.Gallen, Doktorand der Rechtswissenschaften<\/li>\n<li>Tek Berhe, 1965, Stadt St.Gallen, CRM Projektleiter und Datenschutzverantwortlicher<\/li>\n<li>Reto Schneider, 1987, Wittenbach, Zivildienstleistender<\/li>\n<li>Andr\u00e9 Steigmeier, 1990, Rorschacherberg, Informatiker in Ausbildung<\/li>\n<\/ul>\n<p>Stadtparlament Gossau:<\/p>\n<ul>\n<li>Dominik Schildknecht, 1992 Jahre, Gossau, Physikstudent ETH und Beisitzer der Partei<\/li>\n<li>Martin Heeb, 1991, Gossau, Maturand und Schatzmeister der Partei<\/li>\n<\/ul>\n<p>Gemeinderat Degersheim:<\/p>\n<ul>\n<li>Patrik Hafner, 1979, Degersheim, Selbstst\u00e4ndig<\/li>\n<\/ul>\n<p>Die Piratenpartei Schweiz ist mit zehn Sektionen in insgesamt 19 Kantonen vertreten. Sie vertritt die politischen Interessen der \u00abdigitalen Generation\u00bb und nimmt auf die politische Landschaft und Meinungsbildung Einfuss. Die Ziele der Piraten umfassen die F\u00f6rderung des freien Zugangs zu Wissen und Kultur, die St\u00e4rkung der B\u00fcrgerrechte und der Privatsph\u00e4re, einen transparenten Staat und die Bek\u00e4mpfung von Medienverboten und Zensur. Die im Juli 2009 gegr\u00fcndete Partei z\u00e4hlt bereits knapp 2000 Piraten.<\/p>\n",
         "excerpt":"11. Juni 2012: Die \u00abPiratenpartei St.Gallen und beide Appenzell\u00bb hat am Montag, 11. Juni 2012, im Restaurant Dufour in St.Gallen ihre Kandidaten f\u00fcr die Wahlen im kommenden Herbst nominiert. Neben den Stadparlamenten in St.Gallen und Gossau m\u00f6chte die Partei mit Alex Arnold auch das Gemeindepr\u00e4sidium im Eichberg erobern. Noch vor dem ersten Geburtstag der im [...]",
         "date":"2012-06-12 23:00:32",
         "modified":"2012-06-13 19:35:54",
         "categories":[
            {
               "id":1,
               "slug":"sgarai",
               "title":"Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell",
               "description":"",
               "parent":0,
               "post_count":33
            },
            {
               "id":7,
               "slug":"pressemitteilungen",
               "title":"Pressemitteilungen",
               "description":"",
               "parent":1,
               "post_count":8
            }
         ],
         "tags":[

         ],
         "author":{
            "id":4,
            "slug":"rettichschnidi",
            "name":"Reto Schneider",
            "first_name":"Reto",
            "last_name":"Schneider",
            "nickname":"rettichschnidi",
            "url":"",
            "description":"Ein Pirat halt."
         },
         "comments":[
            {
               "id":166,
               "name":"Rynam",
               "url":"",
               "date":"2012-06-13 11:15:52",
               "content":"<p>Tag \u00f6hm mein name ist Steigmeier nicht Steigmeiemeier. W\u00e4r also nett wenn das korrigiert wird.<\/p>\n",
               "parent":0
            },
            {
               "id":167,
               "name":"Reto Schneider",
               "url":"",
               "date":"2012-06-14 17:08:41",
               "content":"<p>Sorry, fixed.<\/p>\n",
               "parent":0,
               "author":{
                  "id":4,
                  "slug":"rettichschnidi",
                  "name":"Reto Schneider",
                  "first_name":"Reto",
                  "last_name":"Schneider",
                  "nickname":"rettichschnidi",
                  "url":"",
                  "description":"Ein Pirat halt."
               }
            }
         ],
         "attachments":[

         ],
         "comment_count":2,
         "comment_status":"open"
      },
      {
         "id":1185,
         "type":"post",
         "slug":"erfahrungsbericht-zum-piraten-sommerkongress",
         "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/2012\/06\/10\/erfahrungsbericht-zum-piraten-sommerkongress\/",
         "status":"publish",
         "title":"Erfahrungsbericht zum Piraten-Sommerkongress",
         "title_plain":"Erfahrungsbericht zum Piraten-Sommerkongress",
         "content":"<p>Wie <a title=\"seit Langem angek\u00fcndigt\" href=\"http:\/\/www.piraten-aargau.ch\/2012\/04\/03\/piraten-sommerkongress\/\" target=\"_blank\">seit Langem angek\u00fcndigt<\/a>, fand dieses Wochenende der erste Kongress statt. Auf dem Programm stand am Samstag die Piratenversammlung, am Sonntag gab es zahlreiche Vortr\u00e4ge und Workshops. Unsere Sektion wurde durch den kompletten <a href=\"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/partei\/vorstand\/\" target=\"_blank\">Vorstand<\/a> sowie weitere f\u00fcnf Mitglieder vertreten. F\u00fcr all diejenigen, welche nicht anwesend sein konnten, hier eine kurze Zusammenfassung.<\/p>\n<h3>Samstag<\/h3>\n<p>Trotz einer Stunde Versp\u00e4tung schaffte es die Versammlung, das komplette <a title=\"Programm\" href=\"http:\/\/projects.piratenpartei.ch\/projects\/agenda\/wiki\/pv-aarau12\" target=\"_blank\">Programm<\/a> bis um kurz nach 17 Uhr abzuarbeiten. Der wohl wichtigste Punkt war die Annahme der <a href=\"http:\/\/projects.piratenpartei.ch\/dmsf_files\/1557?download=\" target=\"_blank\">EU-Positionsrichtlinie<\/a> (mit kleinen \u00c4nderungen). Darin bekennt sich die Piratenpartei Schweiz als pro Europa, nennt aber Bedingungen, welche erf\u00fcllt werden m\u00fcssen, bevor die Schweiz der EU beitreten kann.<br \/>\nWeitere wichtige Punkte:<a href=\"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/?attachment_id=1182\"><img class=\"alignright\" title=\"2012-06-09-pv2012-Start\" src=\"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-09-pv2012-Start-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/a><\/p>\n<ul>\n<li><a title=\"Christian Tanner\" href=\"http:\/\/projects.piratenpartei.ch\/issues\/3253 \" target=\"_blank\">Christian Tanner<\/a> wurde als GPK-Mitglied gew\u00e4hlt<\/li>\n<li>Pascal Fouquet wurde als Chefunterh\u00e4ndler f\u00fcr die Piratenpartei EU gew\u00e4hlt<\/li>\n<li>Ein <a title=\"bezahltes Sekretariat wurde bewilligt\" href=\"http:\/\/projects.piratenpartei.ch\/issues\/3221\" target=\"_blank\">bezahltes Sekretariat wurde bewilligt<\/a> &#8211; dieses zu besetzen und zu finanzieren wird aber \u00e4usserst schwierig<\/li>\n<\/ul>\n<p>Es wurde <a title=\"eine Mandatsabgabe eingef\u00fchrt\" href=\"http:\/\/projects.piratenpartei.ch\/dmsf_files\/1558?download=\" target=\"_blank\">eine Mandatsabgabe eingef\u00fchrt<\/a> &#8211; auf Initiative unseres Pr\u00e4sidenten, Alex Arnold, aber nicht fix, sondern flexibel, je nach Abmachung, auf zwischen 2 und 10% festgelegt.<\/p>\n<p>Wer mehr wissen will, sollte sich <a title=\"das Protokoll\" href=\"http:\/\/forum.piratenpartei.ch\/index.php?topic=3709.msg33459#msg33459 \" target=\"_blank\">das Protokoll<\/a> ansehen oder aber, viel besser &#8211; einfach uns an der morgigen <a title=\"Sektionsversammlung\" href=\"http:\/\/forum.piratenpartei.ch\/index.php?topic=3705.0\" target=\"_blank\">Sektionsversammlung<\/a>, oder am <a href=\"http:\/\/forum.piratenpartei.ch\/index.php?topic=3733.0\" target=\"_blank\">Donnerstag am Stammtisch<\/a> besuchen. Achja, <a title=\"getwittert\" href=\"https:\/\/twitter.com\/#!\/search\/%23pk12\" target=\"_blank\">getwittert<\/a> wurde auch. <img src='http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-includes\/images\/smilies\/icon_smile.gif' alt=':)' class='wp-smiley' \/><br \/>\nNach Versammlungsschluss freute man sich \u00fcber das erstaunlich grosse Interesse der Medien (<a title=\"Tagesschaubeitrag\" href=\"http:\/\/www.videoportal.sf.tv\/video?id=51043083-dab5-4d05-95e8-4b15a1c09e35\" target=\"_blank\">Tagesschaubeitrag<\/a>, <a title=\"DRS1\" href=\"http:\/\/www.drs.ch\/www\/de\/drs\/sendungen\/echo-der-zeit\/2646.bt10227867.html\" target=\"_blank\">DRS1<\/a>, <a title=\"Blick am Sonntag\" href=\"http:\/\/www.blick.ch\/news\/schweiz\/piratenpartei-sagt-ja-zur-eu-aber-ohne-beitritt-der-schweiz-id1917387.html\" target=\"_blank\">Blick am Sonntag<\/a>), genoss den Grillabend und diskutierte bis in die Nacht hinein.<\/p>\n<p><object style=\"width: 640px; height: 386px;\" width=\"320\" height=\"240\" classid=\"clsid:d27cdb6e-ae6d-11cf-96b8-444553540000\" codebase=\"http:\/\/download.macromedia.com\/pub\/shockwave\/cabs\/flash\/swflash.cab#version=6,0,40,0\"><param name=\"quality\" value=\"high\" \/><param name=\"allowFullScreen\" value=\"true\" \/><param name=\"src\" value=\"http:\/\/www.sf.tv\/videoplayer\/embed\/51043083-dab5-4d05-95e8-4b15a1c09e35\" \/><param name=\"allowfullscreen\" value=\"true\" \/><embed style=\"width: 640px; height: 386px;\" width=\"320\" height=\"240\" type=\"application\/x-shockwave-flash\" src=\"http:\/\/www.sf.tv\/videoplayer\/embed\/51043083-dab5-4d05-95e8-4b15a1c09e35\" quality=\"high\" allowFullScreen=\"true\" allowfullscreen=\"true\" \/><a href=\"http:\/\/www.videoportal.sf.tv\/video?id=51043083-dab5-4d05-95e8-4b15a1c09e35\">Tagesschau vom 09.06.2012<\/a><\/object><\/p>\n<h3>Sonntag<\/h3>\n<p><a href=\"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/?attachment_id=1183\"><img class=\"alignright size-medium wp-image-1183\" title=\"2012-06-10-Medientraining\" src=\"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-10-Medientraining-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" \/><\/a>Am zweiten Tag wurde ein nicht minder <a title=\"spannendes Programm\" href=\"http:\/\/projects.piratenpartei.ch\/projects\/ag-oa\/wiki\/PV12Q2%3EProgramm\" target=\"_blank\">spannendes Programm<\/a> geboten. Insbesondere der Workshop \u00abMedientraining\u00bb von <a title=\"Thomas H\u00e4mmerli\" href=\"http:\/\/thomashaemmerli.ch\/\" target=\"_blank\">Thomas Haemmerli<\/a> stiess auf sehr grosses Interesse. Die St.Galler interessierten sich zudem sehr f\u00fcr die Open Space Arbeitsgruppe zum Thema \u00abNeustrukturierung der Finanzen\u00bb. Die Idee, den Sektionen wesentlich mehr Flexibilit\u00e4t in Sachen Mitgliederbeitr\u00e4gen zuzugestehen, stiess dort auf sehr grosse Zustimmung. Gut m\u00f6glich, dass wir als Sektion in Zukunft wesentlich mehr finanzielle Mitteln und Gestaltungsm\u00f6glichkeiten haben.<\/p>\n",
         "excerpt":"Wie seit Langem angek\u00fcndigt, fand dieses Wochenende der erste Kongress statt. Auf dem Programm stand am Samstag die Piratenversammlung, am Sonntag gab es zahlreiche Vortr\u00e4ge und Workshops. Unsere Sektion wurde durch den kompletten Vorstand sowie weitere f\u00fcnf Mitglieder vertreten. F\u00fcr all diejenigen, welche nicht anwesend sein konnten, hier eine kurze Zusammenfassung. Samstag Trotz einer Stunde [...]",
         "date":"2012-06-10 19:49:36",
         "modified":"2012-06-11 21:52:33",
         "categories":[
            {
               "id":1,
               "slug":"sgarai",
               "title":"Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell",
               "description":"",
               "parent":0,
               "post_count":33
            }
         ],
         "tags":[

         ],
         "author":{
            "id":4,
            "slug":"rettichschnidi",
            "name":"Reto Schneider",
            "first_name":"Reto",
            "last_name":"Schneider",
            "nickname":"rettichschnidi",
            "url":"",
            "description":"Ein Pirat halt."
         },
         "comments":[

         ],
         "attachments":[
            {
               "id":1181,
               "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-09-Grillabend.jpg",
               "slug":"2012-06-09-grillabend",
               "title":"2012-06-09-Grillabend",
               "description":"",
               "caption":"",
               "parent":1185,
               "mime_type":"image\/jpeg",
               "images":{
                  "full":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-09-Grillabend.jpg",
                     "width":1200,
                     "height":900
                  },
                  "thumbnail":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-09-Grillabend-150x112.jpg",
                     "width":150,
                     "height":112
                  },
                  "medium":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-09-Grillabend-300x225.jpg",
                     "width":300,
                     "height":225
                  },
                  "large":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-09-Grillabend-1024x768.jpg",
                     "width":1024,
                     "height":768
                  }
               }
            },
            {
               "id":1182,
               "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-09-pv2012-Start.jpg",
               "slug":"2012-06-09-pv2012-start",
               "title":"2012-06-09-pv2012-Start",
               "description":"",
               "caption":"",
               "parent":1185,
               "mime_type":"image\/jpeg",
               "images":{
                  "full":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-09-pv2012-Start.jpg",
                     "width":1200,
                     "height":900
                  },
                  "thumbnail":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-09-pv2012-Start-150x112.jpg",
                     "width":150,
                     "height":112
                  },
                  "medium":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-09-pv2012-Start-300x225.jpg",
                     "width":300,
                     "height":225
                  },
                  "large":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-09-pv2012-Start-1024x768.jpg",
                     "width":1024,
                     "height":768
                  }
               }
            },
            {
               "id":1183,
               "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-10-Medientraining.jpg",
               "slug":"2012-06-10-medientraining",
               "title":"2012-06-10-Medientraining",
               "description":"",
               "caption":"",
               "parent":1185,
               "mime_type":"image\/jpeg",
               "images":{
                  "full":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-10-Medientraining.jpg",
                     "width":1200,
                     "height":900
                  },
                  "thumbnail":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-10-Medientraining-150x112.jpg",
                     "width":150,
                     "height":112
                  },
                  "medium":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-10-Medientraining-300x225.jpg",
                     "width":300,
                     "height":225
                  },
                  "large":{
                     "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/wp-content\/uploads\/2012\/06\/2012-06-10-Medientraining-1024x768.jpg",
                     "width":1024,
                     "height":768
                  }
               }
            }
         ],
         "comment_count":1,
         "comment_status":"open"
      },
      {
         "id":1190,
         "type":"post",
         "slug":"ausserordentliche-pv-kommunale-wahlen-2012",
         "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/2012\/06\/10\/ausserordentliche-pv-kommunale-wahlen-2012\/",
         "status":"publish",
         "title":"Ausserordentliche PV &#8211; Kommunale Wahlen 2012",
         "title_plain":"Ausserordentliche PV &#8211; Kommunale Wahlen 2012",
         "content":"<p>Ahoi Piraten<\/p>\n<p>Die Piratenpartei St. Gallen und beider Appenzell l\u00e4dt zur ausserordentlichen Piratenversammlung am Montag, 11. Juni 2012 19:00 Uhr.<\/p>\n<p>An dieser Versammlung sollen die Kandidaten und allf\u00e4lligen Listenpositionen f\u00fcr die kommunalen Wahlen vom 23. September 2012 bestimmt werden.<\/p>\n<p>Alle die sich eine Kandidatur vorstellen k\u00f6nnen oder auch noch unschl\u00fcssig sind, nehmen bitte auch am kommenden Stammtisch vom kommenden Dienstag, 29. Mai 2012 teil. Dort wollen wir allf\u00e4llige Fragen kl\u00e4ren und Unklarheiten beseitigen. F\u00fcr eine definitive Festlegung der Kandidatur habt ihr dann bis zur PV vom 11. Juni 2012 zeit.<\/p>\n<p>Die PV wird in St.Gallen stattfinden. Wer teilnimmt, soll sich <a title=\"Anmeldung\" href=\"http:\/\/forum.piratenpartei.ch\/index.php?topic=3705.msg33223#msg33223\" target=\"_blank\">bitte im Forum<\/a> anmelden. Dort wird auch die Lokation fr\u00fchzeitig bekanntgegeben.<\/p>\n<p>Die PV ist eine optimale Gelegenheit das Pi-Vote Zertifikat unterschreiben zu lassen. Wir bitten alle Mitglieder dies m\u00f6glichst bald zu tun, damit wir in Zukunft Parolenfassungen mithilfe von Pi-Vote durchf\u00fchren k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Es gr\u00fcsst der Vorstand der Piratenpartei SGARAI<\/p>\n",
         "excerpt":"Ahoi Piraten Die Piratenpartei St. Gallen und beider Appenzell l\u00e4dt zur ausserordentlichen Piratenversammlung am Montag, 11. Juni 2012 19:00 Uhr. An dieser Versammlung sollen die Kandidaten und allf\u00e4lligen Listenpositionen f\u00fcr die kommunalen Wahlen vom 23. September 2012 bestimmt werden. Alle die sich eine Kandidatur vorstellen k\u00f6nnen oder auch noch unschl\u00fcssig sind, nehmen bitte auch am [...]",
         "date":"2012-06-10 18:18:32",
         "modified":"2012-06-10 21:21:44",
         "categories":[
            {
               "id":1,
               "slug":"sgarai",
               "title":"Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell",
               "description":"",
               "parent":0,
               "post_count":33
            }
         ],
         "tags":[

         ],
         "author":{
            "id":4,
            "slug":"rettichschnidi",
            "name":"Reto Schneider",
            "first_name":"Reto",
            "last_name":"Schneider",
            "nickname":"rettichschnidi",
            "url":"",
            "description":"Ein Pirat halt."
         },
         "comments":[

         ],
         "attachments":[

         ],
         "comment_count":0,
         "comment_status":"open"
      },
      {
         "id":1172,
         "type":"post",
         "slug":"parole-zur-kantonalen-abstimmung-%e2%80%9enachtrag-zum-erganzungsleistungsgesetz",
         "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/2012\/06\/01\/parole-zur-kantonalen-abstimmung-%e2%80%9enachtrag-zum-erganzungsleistungsgesetz\/",
         "status":"publish",
         "title":"Parole zur kantonalen Abstimmung \u201eNachtrag zum Erg\u00e4nzungsleistungsgesetz\u201c",
         "title_plain":"Parole zur kantonalen Abstimmung \u201eNachtrag zum Erg\u00e4nzungsleistungsgesetz\u201c",
         "content":"<p>Die kantonale Sektion der Piratenpartei lehnt den Nachtrag ab.<br \/>\nEs darf nicht sein, dass Erg\u00e4nzungsleistungen aufgrund einer verfehlten Finanzpolitik gek\u00fcrzt werden. Bereits benachteiligte Personen in verschiedenen Institutionen werden durch diese K\u00fcrzungen in ihrer gesellschaftlichen Teilhabe noch weiter eingeschr\u00e4nkt.<br \/>\nLaufende Bestrebungen B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger mit Einschr\u00e4nkungen wieder ins Arbeitsleben und in die Gesellschaft zur\u00fcckzuf\u00fchren werden so ad absurdum gef\u00fchrt.<\/p>\n",
         "excerpt":"Die kantonale Sektion der Piratenpartei lehnt den Nachtrag ab. Es darf nicht sein, dass Erg\u00e4nzungsleistungen aufgrund einer verfehlten Finanzpolitik gek\u00fcrzt werden. Bereits benachteiligte Personen in verschiedenen Institutionen werden durch diese K\u00fcrzungen in ihrer gesellschaftlichen Teilhabe noch weiter eingeschr\u00e4nkt. Laufende Bestrebungen B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger mit Einschr\u00e4nkungen wieder ins Arbeitsleben und in die Gesellschaft zur\u00fcckzuf\u00fchren werden so [...]",
         "date":"2012-06-01 08:53:07",
         "modified":"2012-06-10 19:37:03",
         "categories":[
            {
               "id":1,
               "slug":"sgarai",
               "title":"Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell",
               "description":"",
               "parent":0,
               "post_count":33
            },
            {
               "id":7,
               "slug":"pressemitteilungen",
               "title":"Pressemitteilungen",
               "description":"",
               "parent":1,
               "post_count":8
            }
         ],
         "tags":[

         ],
         "author":{
            "id":5,
            "slug":"cello",
            "name":"Marcel Baur",
            "first_name":"Marcel",
            "last_name":"Baur",
            "nickname":"cello",
            "url":"",
            "description":""
         },
         "comments":[

         ],
         "attachments":[

         ],
         "comment_count":0,
         "comment_status":"open"
      },
      {
         "id":1148,
         "type":"post",
         "slug":"erfahrungsbericht-der-26-jugendsession-in-st-gallen",
         "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/2012\/05\/06\/erfahrungsbericht-der-26-jugendsession-in-st-gallen\/",
         "status":"publish",
         "title":"Erfahrungsbericht der 26. Jugendsession in St. Gallen",
         "title_plain":"Erfahrungsbericht der 26. Jugendsession in St. Gallen",
         "content":"<p>Am 5. Mai fand zum 26. Mal die Jugendsession in St. Gallen statt. Organisiert wurde sie vom Jugendparlament St. Gallen.<\/p>\n<p>Ich und ein Parteifreund entschlossen uns an der Session teilzunehmen, da spannende Themen behandelt werden sollten, die auch relevant f\u00fcr die Piratenpartei sind.<\/p>\n<p>Um circa 9.30 startete die Session. Die Kinder und Jugendlichen nahmen im Plenarsaal des Kantonsrates Platz und wurden vom Vorstandspr\u00e4sidenten des Jugendparlaments begr\u00fcsst. Daraufhin hielt SP-Nationalrat C\u00e9dric Wermuth die Er\u00f6ffnungsrede, in der er die Wichtigkeit politischen Interesses betonte. Daraufhin teilten sich die Teilnehmer auf und begaben sich zu den unterschiedlichen Workshops. Ich und mein Parteikollege w\u00e4hlten das Thema Alkoholverkaufsverbot. Ein Thema, das in den letzten Jahren immer wieder aufgekommen ist und als Mittel gegen Jugendalkoholismus, n\u00e4chtlichen Radau und M\u00fcllprobleme gilt. Unsere Gruppe umfasste ungef\u00e4hr 8 Jugendliche im Alter von 12-25, beider Geschlechter. Schnell waren wir uns einig, dass restriktive Massnahmen nicht zielf\u00fchrend seien. Es entstand eine lebhafte Diskussion um m\u00f6gliche Massnahmen gegen Alkoholmissbrauch durch Jugendliche, die nicht restriktiver Natur waren. Nach einer kurzen Pause am Vormittag begannen wir, die gesammelten Ans\u00e4tze und \u00dcberlegungen zu einer Forderung zu formulieren. Dabei kristallisierten sich zwei Forderungen heraus, die wir am Nachmittag dem Plenum zur Abstimmung vorzutragen hatten. So forderten wir eine Verst\u00e4rkung der Thematisierung von Alkohol zu beginn er Oberstufenschulzeit und das vermehrte Aufstellen von Entsorgungsbeh\u00e4ltnissen f\u00fcr Alu, Glas und PET an belebten Orten.<\/p>\n<p>Nach einer gemeinsamen Mittagspause trafen sich wieder alle Teilnehmer im Plenarsaal und wurden daraufhin in die Diskussionsgruppen aufgeteilt, zu der man sich angemeldet hatte. Wir meldeten uns f\u00fcr das, vor allem f\u00fcr Piraten, kontroverse Thema \u201eACTA, SOPA, PIPA\u201c an. Leider kam diese Diskussionsgruppe nicht zu Stande, da sich zu wenige angemeldet hatten. Dies zeigt, dass sogar den Jungen die Brisanz von ACTA und Konsorten noch nicht bewusst ist. Als Alternative w\u00e4hlten wir das Thema Medien und Politik.<\/p>\n<p>Bei den nachmitt\u00e4glichen Diskussionen nahmen auch \u201egestandene\u201c Politiker teil. Dies waren bei unserer Diskussion CVP Kantonsrat Felix Bischofberger und SVP Kantonsrat Marcel Hegelbach. Beide erz\u00e4hlten von ihrer Zusammenarbeit mit Journalisten und Medien. Die anschliessende Diskussion befasste sich haupts\u00e4chlich mit den Unterschieden in journalistischer Qualit\u00e4t von Gratiszeitungen zu kostenpflichtigen Zeitungen. Die Diskussion war stets interessant, erschien mir und meinem Parteikollegen aber zu oberfl\u00e4chlich. Pers\u00f6nlich erhoffte ich eine eingehende Betrachtung der komplexen Wechselwirkungen der Medien und Politik und deren Auswirkungen auf die Meinungsbildung. Dazu kam es aber leider nicht.<\/p>\n<p>Um vier Uhr traf man sich wieder im Plenarsaal und stimmte \u00fcber, die am Vormittag erarbeiteten, Forderungen ab. Die meisten wurden angenommen. So zum Beispiel die bereits beschriebenen Forderungen zum Alkoholmissbrauch, eine st\u00e4rkere Unterst\u00fctzung des \u00f6ffentlichen Verkehrs, die Verh\u00e4ngung von gemeinn\u00fctziger Arbeit bei Jugendgewalt und die M\u00f6glichkeit f\u00fcr Bewohner von Asylheimen einer Arbeitsbesch\u00e4ftigung nachzugehen. Abgelehnt wurde eine Versch\u00e4rfung der Ausgangszeiten f\u00fcr Asylanten und die erh\u00f6hte Pr\u00e4senz von Polizisten zur Verhinderung von Jugendgewalt. Nach den teils hitzigen Diskussionen w\u00e4hrend der Abstimmungen, die leider wegen straffen Zeitplans nicht ausf\u00fchrlich gef\u00fchrt werden konnten, hielt Martin Kl\u00f6ti noch eine Schlussrede, in der er sich f\u00fcr die zahlreiche Teilnahme bedankte.<\/p>\n<p>Abschliessend bleibt zu sagen, dass es durchgehend ein interessanter Tag war und ich jedem Jugendlichen die Teilnahme empfehlen kann.<\/p>\n<div>Martin Heeb<\/div>\n",
         "excerpt":"Am 5. Mai fand zum 26. Mal die Jugendsession in St. Gallen statt. Organisiert wurde sie vom Jugendparlament St. Gallen. Ich und ein Parteifreund entschlossen uns an der Session teilzunehmen, da spannende Themen behandelt werden sollten, die auch relevant f\u00fcr die Piratenpartei sind. Um circa 9.30 startete die Session. Die Kinder und Jugendlichen nahmen im [...]",
         "date":"2012-05-06 20:31:37",
         "modified":"2012-05-07 14:58:02",
         "categories":[
            {
               "id":1,
               "slug":"sgarai",
               "title":"Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell",
               "description":"",
               "parent":0,
               "post_count":33
            }
         ],
         "tags":[

         ],
         "author":{
            "id":6,
            "slug":"schildi",
            "name":"Schildi",
            "first_name":"Dominik",
            "last_name":"Schildknecht",
            "nickname":"Schildi",
            "url":"",
            "description":""
         },
         "comments":[

         ],
         "attachments":[

         ],
         "comment_count":0,
         "comment_status":"open"
      },
      {
         "id":1098,
         "type":"post",
         "slug":"jahresbericht-des-prasidenten-2012",
         "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/2012\/04\/26\/jahresbericht-des-prasidenten-2012\/",
         "status":"publish",
         "title":"Jahresbericht des Pr\u00e4sidenten 2012",
         "title_plain":"Jahresbericht des Pr\u00e4sidenten 2012",
         "content":"<p>Vor kurzem fand die\u00a0<a title=\"Einladung PV 2012 Piratenpartei SG AR AI\" href=\"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/2012\/03\/17\/ordentliche-pv-vom-24-3-2012\/\" target=\"_blank\">j\u00e4hrliche PV (Piratenversammlung) der Piratenpartei St. Gallen und beide Appenzell<\/a>\u00a0statt. Hier der Bericht des Pr\u00e4sidenten \u00fcber das vergangene kurze Vereinsjahr.<\/p>\n<p><strong>Jahresbericht des Pr\u00e4sidenten der Piratenpartei St.Gallen und beide\u00a0Appenzell, vom 12.11.2011 bis M\u00e4rz 2012<\/strong><\/p>\n<p><strong>Gr\u00fcndung &#8211; 12.11.2011<\/strong><br \/>\nAm 12.11.2011 trafen wir uns zur Gr\u00fcndung der Sektion St. Gallen und beide Appenzell\u00a0der Piratenpartei. Es waren 19 Gr\u00fcndungsmitglieder sowie Besucher der nationalen\u00a0Piratenpartei anwesend.<\/p>\n<p><strong>Ausserordentliche PV &#8211; 10.12.2011<\/strong><br \/>\nBereits vier Wochen nach der Gr\u00fcndung wurde die erste ausserordentliche PV\u00a0durchgef\u00fchrt. Einerseits um Anpassungen an den Statuten vorzunehmen, andererseits\u00a0wurden bereits erste Nominationen f\u00fcr die Kantonsratswahlen durchgef\u00fchrt, wobei ein\u00a0Neumitglied von der Versammlung nicht nominiert wurde.<\/p>\n<p><strong>Kantonsratswahlen St. Gallen 2012<\/strong><br \/>\nAn einer Nominationssitzung wurden die weiteren Kandidaten f\u00fcr die Kantonsratswahlen\u00a0am 05.01.2012 durch den Vorstand gew\u00e4hlt. Im Wahlkreis St. Gallen wurden sieben, f\u00fcr\u00a0den Wahlkreis Wil drei Kandidaten aufgestellt.<\/p>\n<p>Der anschliessende Wahlkampf war sehr turbulent. In der kurzen Zeit, die zur Verf\u00fcgung\u00a0stand wurden Aktivit\u00e4ten am Stammtisch, an Wahlkampfsitzungen und via erstellter\u00a0Mailingliste diskutiert. Einiges an Material wurde so erarbeitet oder ist auch durch\u00a0Eigeninitiative einzelner Kandidaten zu Stande gekommen. So konnten an den\u00a0Standaktionen die in der Stadt St. Gallen durchgef\u00fchrt wurden zwei verschiedene\u00a0Themenflyer wie auch Piraten-Buttons und Ballone verteilt werden. Plakate wurden erstellt\u00a0und haben sogar ihre Aufmerksamkeit durch die &#8220;20min&#8221; gefunden und in Degersheim wurde an einem Morgen Piratenbr\u00f6tli an die Pendler verteilt.<\/p>\n<p>Schlussendlich konnten wir am 11.03.2012 in beiden Wahlkreisen einen guten\u00a0Stimmenanteil von jeweils 1.3% erreichen, womit wir sehr zufrieden sind. Die Erfahrungen\u00a0und Lessons-Learnd wurden durch die Teilnehmer gesammelt und werden f\u00fcr die n\u00e4chsten Wahlen\u00a0aufbereitet. Wir haben einiges gelernt.<\/p>\n<p>Ich bedanke mich hiermit nochmals bei allen Beteiligten f\u00fcr ihren Einsatz.<\/p>\n<p><strong>Vorstand<\/strong><br \/>\nDer Vorstand, deren Mitglieder alle auch f\u00fcr den Kantonsrat nominiert waren, hat sich in\u00a0diesem ersten kurzen Vereinszeitabschnitt vor allem im Wahlkampf beteiligt. Vorg\u00e4ngig\u00a0und auch w\u00e4hrenddessen wurde an den Kommissionssitzungen jeweils an den laufenden\u00a0Gesch\u00e4ften gearbeitet und vor allem die einzelnen Arbeiten definiert und zugeteilt.<\/p>\n<p><strong>Ausblick 2012<\/strong><br \/>\nDie Organisation im Vorstand und somit allgemein in unserer Sektion ist noch im Aufbau,\u00a0es steht diesbez\u00fcglich noch einiges an Arbeit vor uns.<\/p>\n<p>Die Definition der Ziele f\u00fcr das Vereinsjahr 2012 ist noch nicht abgeschlossen und k\u00f6nnen\u00a0noch nicht pr\u00e4sentiert werden. Als Basis f\u00fcr die Ziele wurde aber als Vision bereits\u00a0definiert, dass wir in vier Jahren im Nationalrat wie auch im Kantonsrat vertreten sein\u00a0wollen.<\/p>\n<p>Der Weg dorthin setzt bereits strategische Eckpunkte voraus. So muss die Piratenpartei\u00a0allgemein bekannter gemacht werden und an Vertrauen in der Bev\u00f6lkerung gewinnen, wie\u00a0auch soll die Mitgliederbasis durch weitere neue Mitglieder gest\u00e4rkt werden. Ein wichtiger\u00a0Meilenstein werden die kommunalen Wahlen vom kommenden Herbst sein. Hier sollen unsere ersten aktiven Politiker gew\u00e4hlt werden!<\/p>\n<p>Ich freue mich auf ein weiteres Vereinsjahr mit spannenden Aufgaben die vor uns liegen.\u00a0Gemeinsam werden wir uns weiterentwickeln und st\u00e4rker werden, unsere Zeit ist\u00a0gekommen.<\/p>\n<p>Ich bin stolz, Pirat zu sein!<\/p>\n",
         "excerpt":"Vor kurzem fand die\u00a0j\u00e4hrliche PV (Piratenversammlung) der Piratenpartei St. Gallen und beide Appenzell\u00a0statt. Hier der Bericht des Pr\u00e4sidenten \u00fcber das vergangene kurze Vereinsjahr. Jahresbericht des Pr\u00e4sidenten der Piratenpartei St.Gallen und beide\u00a0Appenzell, vom 12.11.2011 bis M\u00e4rz 2012 Gr\u00fcndung &#8211; 12.11.2011 Am 12.11.2011 trafen wir uns zur Gr\u00fcndung der Sektion St. Gallen und beide Appenzell\u00a0der Piratenpartei. Es [...]",
         "date":"2012-04-26 19:47:54",
         "modified":"2012-05-04 07:30:42",
         "categories":[
            {
               "id":1,
               "slug":"sgarai",
               "title":"Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell",
               "description":"",
               "parent":0,
               "post_count":33
            }
         ],
         "tags":[
            {
               "id":6,
               "slug":"piratenversammlung",
               "title":"Piratenversammlung",
               "description":"",
               "post_count":2
            },
            {
               "id":14,
               "slug":"vorstand",
               "title":"Vorstand",
               "description":"",
               "post_count":1
            }
         ],
         "author":{
            "id":3,
            "slug":"alexarnold",
            "name":"Alex Arnold",
            "first_name":"Alex",
            "last_name":"Arnold",
            "nickname":"AlexArnold",
            "url":"http:\/\/www.red-queen.ch",
            "description":""
         },
         "comments":[

         ],
         "attachments":[

         ],
         "comment_count":0,
         "comment_status":"open"
      },
      {
         "id":1070,
         "type":"post",
         "slug":"ordentliche-pv-vom-24-3-2012",
         "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/2012\/03\/17\/ordentliche-pv-vom-24-3-2012\/",
         "status":"publish",
         "title":"Ordentliche PV vom 24.3.2012",
         "title_plain":"Ordentliche PV vom 24.3.2012",
         "content":"<p>Ahoi Ostschweizer Piraten,<\/p>\n<p>Nicht \u00a0nur die Piratenpartei Schweiz veranstaltet eine PV, sondern auch die \u00a0Sektion SG AR AI der Piratenpartei. Deshalb m\u00f6chten wir dich herzlich zur Piratenversammlung der Piratenpartei St. Gallen und beider Appenzell einladen.<\/p>\n<ul>\n<li>Wann: 24.03.12 13.30 Uhr<\/li>\n<li>Wo: Caf\u00e9 Gschwend in St. Gallen (<a href=\"http:\/\/www.cafe-gschwend.ch\/\">http:\/\/www.cafe-gschwend.ch<\/a>)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Folgende Traktanden sind f\u00fcr die Versammlung geplant:<\/p>\n<ul>\n<li>\u00a0Annahme des Protokolls der PV vom 10.12.11 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (<a href=\"http:\/\/projects.piratenpartei.ch\/dmsf_files\/872?download\">http:\/\/projects.piratenpartei.ch\/dmsf_files\/872?download<\/a>)<\/li>\n<li>Annahme des Jahresberichtes und der Jahresrechnung<\/li>\n<li>Annahme des ordendlichen Budgets f\u00fcr das laufende Rechnungsjahr<\/li>\n<li>Best\u00e4tigung des Vorstandes<\/li>\n<li>kurzer R\u00fcckblick auf die Kantonsratswahl im Kt. St. Gallen<\/li>\n<\/ul>\n<p>An der nationalen PV werden voraussichtlich Statuten\u00e4nderungen vorgenommen, die Auswirkungen auf unsere Statuten haben. Es ist jedoch nicht geplant, bereits jetzt unsere Statuten anzupassen. Wir werden hierzu zu gegebener Zeit eine aussordentliche PV durchf\u00fchren.<\/p>\n<p>Alle Vorstandsmitglieder stellen sich f\u00fcr das n\u00e4chste Vereinsjahr wieder zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n<p>Ich \u00a0m\u00f6chte dich herzlich bitten, allf\u00e4llig weitere Traktanden und Antr\u00e4ge bis am 17.03.12 dem \u00a0Vorstand zuzustellen. Dies kannst du unter der e-Mail Adresse alex.arnold |@| <a href=\"http:\/\/piratenpartei.ch\/\">piratenpartei.ch<\/a> oder als Ticket auf der Projektseite (<a href=\"http:\/\/projects.piratenpartei.ch\/projects\/sectionos\">http:\/\/projects.piratenpartei.ch\/projects\/sectionos<\/a>) machen.<\/p>\n",
         "excerpt":"Ahoi Ostschweizer Piraten, Nicht \u00a0nur die Piratenpartei Schweiz veranstaltet eine PV, sondern auch die \u00a0Sektion SG AR AI der Piratenpartei. Deshalb m\u00f6chten wir dich herzlich zur Piratenversammlung der Piratenpartei St. Gallen und beider Appenzell einladen. Wann: 24.03.12 13.30 Uhr Wo: Caf\u00e9 Gschwend in St. Gallen (http:\/\/www.cafe-gschwend.ch) Folgende Traktanden sind f\u00fcr die Versammlung geplant: \u00a0Annahme des [...]",
         "date":"2012-03-17 18:52:05",
         "modified":"2012-04-08 11:59:29",
         "categories":[
            {
               "id":1,
               "slug":"sgarai",
               "title":"Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell",
               "description":"",
               "parent":0,
               "post_count":33
            }
         ],
         "tags":[

         ],
         "author":{
            "id":5,
            "slug":"cello",
            "name":"Marcel Baur",
            "first_name":"Marcel",
            "last_name":"Baur",
            "nickname":"cello",
            "url":"",
            "description":""
         },
         "comments":[

         ],
         "attachments":[

         ],
         "comment_count":0,
         "comment_status":"open"
      },
      {
         "id":1058,
         "type":"post",
         "slug":"die-piraten-sagen-danke",
         "url":"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/2012\/03\/13\/die-piraten-sagen-danke\/",
         "status":"publish",
         "title":"Die Piraten sagen Danke",
         "title_plain":"Die Piraten sagen Danke",
         "content":"<p>Wir, die <a title=\"Kandidaten der Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell\" href=\"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/aktuell\/kantonsratswahlensg2012\/\" target=\"_blank\">Kandidaten der Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell<\/a>, bedanken uns ganz herzlich bei allen, die uns, in welcher Form auch immer, unterst\u00fctzt haben.<\/p>\n<p>Da sind wir nun also, vier intensive Monate nach der Gr\u00fcndung: Bei je 1.3 Prozent in unseren beiden Wahlkreisen St.Gallen und Wil . F\u00fcr einen Sitz reicht dies nicht, entt\u00e4uscht sind wir aber ganz und gar nicht &#8211; im Gegenteil. In der Stadt St.Gallen erreichten wir gute 1.5%, was f\u00fcr die Stadtparlamentswahlen im Herbst eine vielversprechende Ausgangslage ist.<\/p>\n<p>Im Wahlkreis St. Gallen haben wir total 10&#8217;685 Stimmen geholt:<\/p>\n<ul>\n<li>Alex Arnold &#8211; 1&#8217;168<\/li>\n<li>Marcel Baur &#8211; 964<\/li>\n<li>Dominik Schildknecht &#8211; 952<\/li>\n<li>Tek Berhe &#8211; 874<\/li>\n<li>Reto Schneider &#8211; 854<\/li>\n<li>Martin Heeb &#8211; 790<\/li>\n<li>Jacques Haerle &#8211; 698<\/li>\n<li>Zusatzstimmen (4&#8217;385)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Im Wahlkreis Wil waren es total 3&#8217;709 Stimmen:<\/p>\n<ul>\n<li>Ronny Spitzli &#8211; 847<\/li>\n<li>J\u00fcrg Grau &#8211; 714<\/li>\n<li>Patrik Hafner &#8211; 521<\/li>\n<li>Zusatzstimmen (1&#8217;627)<\/li>\n<\/ul>\n<p>In den n\u00e4chsten Wochen werden wir die Wahlen analysieren und das Resultat an dieser Stelle verbloggen.<\/p>\n<p>Anschliessen werden wir uns auf die Wahlen im Herbst vorbereiten &#8211; daf\u00fcr und f\u00fcr die politische Arbeit im Allgemeinen suchen wir laufend nach Unterst\u00fctzung. Unter <a title=\"piratenpartei.ch\" href=\"https:\/\/my.piratenpartei.ch\/users\/create\/member\/\" target=\"_blank\">piratenpartei.ch<\/a> kann jede und jeder zum Piraten werden, sei dies nur durch die Mitgliedschaft und somit moralische und finanzielle Unterst\u00fctzung oder gar durch aktive Mithilfe in der Partei. Wer einfach mal schnuppern und uns kennenlernen m\u00f6chte, dem sei unser <a href=\"http:\/\/sg.piratenpartei.ch\/aktuell\/stammtisch\/\">Stammtisch<\/a> nahegelegt.<\/p>\n",
         "excerpt":"Wir, die Kandidaten der Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell, bedanken uns ganz herzlich bei allen, die uns, in welcher Form auch immer, unterst\u00fctzt haben. Da sind wir nun also, vier intensive Monate nach der Gr\u00fcndung: Bei je 1.3 Prozent in unseren beiden Wahlkreisen St.Gallen und Wil . F\u00fcr einen Sitz reicht dies nicht, entt\u00e4uscht sind [...]",
         "date":"2012-03-13 11:50:05",
         "modified":"2012-03-13 14:00:01",
         "categories":[
            {
               "id":1,
               "slug":"sgarai",
               "title":"Piratenpartei St.Gallen und beide Appenzell",
               "description":"",
               "parent":0,
               "post_count":33
            }
         ],
         "tags":[

         ],
         "author":{
            "id":4,
            "slug":"rettichschnidi",
            "name":"Reto Schneider",
            "first_name":"Reto",
            "last_name":"Schneider",
            "nickname":"rettichschnidi",
            "url":"",
            "description":"Ein Pirat halt."
         },
         "comments":[

         ],
         "attachments":[

         ],
         "comment_count":1,
         "comment_status":"open"
      }
   ]
}